《小丸子》原作者低調抗癌 只向好友「小玉」訴苦

【星島日報報道】日本動漫《櫻桃小丸子》的原作者櫻桃子上月15日不敵癌魔病逝，終年53歲。日媒爆料指櫻桃子生前絕少與朋友聯絡，患癌後只跟少部分好友透露病情，包括舊同學「小玉」，小玉在動漫中正是小丸子的好友，可見《小丸子》中不少角色都真有其人。櫻桃子老家靜岡的鄰居指，約4年前聽聞櫻桃子患癌，又指對方近年已沒有跟舊同學聯絡，唯一有聯絡的只有小玉。日媒又指櫻桃子的14歲長子到小學時期才得知母親是漫畫家，櫻桃子亦甚少出席家長活動，在兒子學校的運動會上只逗留一會。另有雜誌報道櫻桃子大概於7年前患癌，並估計其漫畫及散文集的版稅收入高達20億日圓（約1.4億港元）。

櫻桃子的14歲長子到小學時期才得知母親是漫畫家

可以佢筆下嗰個外向樂天活潑嘅小丸子先係理想中嘅自己

又少一套睇完會真心笑既作品

聽講佢阿爺真人好得人驚，唔似個卡通咁和藹可親

不嬲小丸子都係作者嘅幻想投射
聽講現實嘅爺爺脾氣好差會打佢老母

個情況有d似當年牛仔漫畫咁
記得睇港台節目講牛仔，後面句野聽到我喊出黎

仆街

悲劇童年搞到大個搵到錢都性格孤獨

好想知小玉真人咩樣

可能真係一個好普通嘅四眼妹

小丸子可算係佢嘅烏托邦

佢真係好識講故事
明明我都廿幾歲人，幾歲睇又笑，廿幾歲睇又笑
有集講離婚每次睇都喊

依啲日常生活小品真係買少見少，人人日日都係咁生活，但點樣令佢變得有趣就係作者觀察到，感受到之後變成自己嘅風格

有篇散文就係屌7佢阿爺
仲話佢死果陣全家冇人唔開心，甚至笑

好扭曲嘅家庭

呢樣就係支那動畫永遠學唔到
冇深度，更加唔會有教育成分

眼濕濕

小丸子好睇在夠貼地
其實人生死尾有一個好知己已經好好了

賓治我都記得真有其人，唔知佢知唔知呢

其實唔同人講生癌，成件事好日本人呀
唔想麻煩到人呀嘛

佢知

仲有個，一代日本足球名將
近年做J league領隊，帶隊波贏三冠
叫長谷川健太

有冇文睇下
睇咗咁多年依家先知

《小丸子》真實人生好黑暗！「友藏」竟曾偷看她洗澡

日本人氣漫畫家《櫻桃小丸子》的原作者櫻桃子，本月15日因乳癌過世，享年53歲。這部超人氣長壽卡通自1986年開始連載，至今仍深受廣大粉絲愛戴。然而現實生活中，櫻桃子的真實人生卻和漫畫裡的小丸子有天壤之別，爺爺不但會偷看她洗澡，櫻桃子也曾在生子後離婚。

櫻桃子曾經坦承漫畫中有許多都是現實身邊的人和事件，但她本人成長的歷程和家庭生活卻不似作品那樣美滿幸福。像是漫畫裡，小丸子和友藏爺爺感情極好，爺爺經常為了寵溺她作出令人傻眼的舉動。

然而櫻桃子曾在她出版的散文集《桃子罐頭》中表示，現實生活中，爺爺品性惡劣，不但會偷家人的錢，還會欺負媳婦，晚年罹患癡呆症後，甚至偷看孫女洗澡，全家都非常討厭他。爺爺過世時，因為遺容太像挪威畫家孟克的名畫《吶喊》，姊姊還忍不住笑出聲。櫻桃子坦言，「友藏」只是自己依照心願創造出來的角色。

櫻桃子真實人生的這些黑暗面公開後，有不少讀者無法接受，甚至寫信罵她破壞讀者的夢想，這些反應都讓櫻桃子非常難過，一度懷疑能否繼續畫下去。最後她看開，發文表示「如果你今天因為這件事不喜歡我，還要求我道歉，那麼，其實你也沒有那麼喜歡我，改天說了別的不符合你期待的話，還是會被討厭的吧。我為何要為了一個不喜歡的人，改變我自己呢？謝謝你，也請你不要再喜歡我了。」

小丸子好拜金

有咩扭曲？ 你有經歷過佢d野咩

王友良呢條撚樣老是常出現

普普通通一個四眼妹囉

現實同佢筆下世界個反差
喜劇本來就係悲劇

呢啲先係正常
唔通下下都要似香港咁公告天下搏同情搏like咁消費自己個病咩？

執下應該幾正

好多令人歡樂既人,佢地既人生往往都係好黑暗
香港最出名就係星爺同黃子華

細個同公婆一齊住相依為命
細個睇小丸子睇到個爺爺就會代入左阿公

遠看是喜劇
近睇係悲劇

有不少讀者無法接受，甚至寫信罵她破壞讀者的夢想

D讀者係咪生活係烏托邦

我小學雞嗰陣睇牛仔會睇到喊

四眼暗瘡肥婆

更直言野口笑子這性格的同學「是真實存在」。

真係好想知野口真人係點

有無人好心up

連登神秘學班友咪係

好難怪d讀者 好多人將小丸子視為心靈寄托

比人毀童年屌老母已經算好 通常寄刀片

一直都覺得小丸子係比大人睇 好多位小朋友都唔會明

好多時都係經歷過痛苦既人，先可以創作出咁優秀既搞笑作品

收益得1.4億港元？

睇到呢張圖，真係好sad
得番花師奶仲響度，真係要好好珍惜

好似好多漫畫家都係短命

幾時轉髮型

係咪真係有花輪同學

係囉 點解咁少？

小新作者行山墮崖
小丸子作者就Cancer
叮噹作者就好似年老病死

連 邪留丸都係

開心Ge 都係
Do Re Mi
我們這一家
忍者亂太郎

有啲似山田孝之

睇到張相眼濕濕 希望花師奶唔好死 佢好似我呀媽

花師奶真人唔知死左未 但作者好似係花帶柑

其實仲有套叫每日媽媽既都幾好睇
畫返作者一家日常
可惜既係作者老公已經死左

日本妹做乜咁多cancer,諗起麻美由真又係中過招

係咪同核電廠有關

竟然 成日覺得花師奶d度叔 小器 貪小便宜 冇衛生常識 懶既性格好似呀媽

所以卡通既野睇咪信咁多

我家3姊妹 都唔錯

真人屋企錫晒佢家姐

鳩下鳩下咁好好睇

老一輩既日本人
好多都係做過軍人
好多仆街都唔出奇

你咁講，支那咪有成99.9%人做過軍人
搵唔到正常人，只有更仆街沒有最仆街

仲有消失嘅由美子真人真係俾人bully到自殺死

除非係啲闊太或者係廿歲都未夠就做老母既mk妹
正常做得師奶既都有以上特點
我老母都係咁

感覺日本漫畫家好多都早死

個個星期畫好撚多張紙 又要諗橋又要畫
真係幾大驚力

Btw Rip

同娛樂圈一樣，出名就發到仆街
唔出名畫幾年買舊包都唔夠食

唔知樓上講嘅 軍人係仆街 係咪事實啦
不過你咁講又怪怪地

軍人都係仆街，又好似唔代表仆街都係軍人

屌你老母

之後有套 花師奶 似類呢種作品....

小玉真人感覺好似卡通中小丸子

唔係離婚咩？就算死都係離左婚先死

日本人習慣隱惡揚善
尤其家醜

好人就早死
仆街就長命百歲

永遠懷念小丸子 到依加廿幾歲我都仲睇緊

正常師奶就一定小器+貪小便宜+無衛生常選+懶
乜撚野觀念

花師奶真係睇d畫已經唔想睇
近年有冇d差唔多咁既格局？
見有套好似好多個呀福樣果套係講咩？

小丸子又有心事 呆望雨
小丸子的腦袋中央 諸多鬼主意
小丸子又再出事 鼻上碰灰
小丸子的理想構思 沒人和議

RIP

其實好壓抑

係，好似有講過同學聚會佢個管家仲跟住佢定點。

有冇人知小丸子現實中同咗班長結婚

真係？

真，冇吹水，自己去查吓